---
title: Type d'emploi
description: 
published: true
date: 2021-06-02T09:36:48.459Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-02T09:15:29.511Z
---

# Type d'emploi

Vous pouvez employer des personnes dans un certain nombre de catégories, chacune ayant son propre salaire et droit à des congés. C'est ce qu'on appelle un type d'emploi.

Dokos vous permet de sélectionner un type d'emploi dans une liste prédéfinie ou même de créer un nouveau type d'emploi en fonction de vos besoins.

---

Pour accéder à la liste des **types d'emploi**, allez sur :

Accueil > Ressources humaines > Employé > **Type d'emploi**

![type_emploi_.png](/content/rh/employment-type/type_emploi_.png)

## 1. Comment créer un type d'emploi

1. Accédez à la liste Type d'emploi, cliquez sur **:heavy_plus_sign:Ajouter Type d'emploi**.
2. Entrez le **nom** du type d'emploi.
3. **Enregistrer**.

![créer_type_emploi.png](/content/rh/employment-type/créer_type_emploi.png)

Le type d'emploi peut être lié à la fiche employé.